\input{../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2019}{Вступительная работа}{9 класс}

\large

\taskpic{
    На рисунке представлена траектория шарика, брошенного под углом к горизонту. Определите скорость в
    момент броска, а также время полёта.
}{
    \begin{tikzpicture}
        \def\s{0.5}
        \draw[step = \s, help lines](-0.5 * \s, -0.5 * \s) grid (4.5 * \s, 4.7 * \s);
        \draw[ultra thick, domain = 0:4, smooth, variable = \x] plot
            ({\x * \s}, {-(\x * \s - 4 * \s) * \x});
        \fill[fill = white] (2.2 * \s, \s) rectangle ++(3 * \s, 0.9 * \s);
        \draw[thick, <->] (2 * \s, \s) -- ++(0, \s) node[midway, right] {$25\unit{см}$};
  \end{tikzpicture}
}

\taskpic{
    Из проволоки собрали конструкцию, представленную на рисунке (все треугольники~---
    равносторонние). Отрезок проволоки $AC$ имеет сопротивление $2R$. Положительный полюс источника подключают к точке $A$, а отрицательный~--- к точке $B$.\\
    а. Чему равно сопротивление отрезка $DE$?\\
    б. Изобразите на схеме направления токов во всех отрезках.\\
    в. Если по отрезку $DE$ течет ток силы $I_1$, то чему равны токи в остальных отрезках?\\
    г. Чему равно общее сопротивление цепи?
}{
    \begin{tikzpicture}
        \def\a{2.5}
        \draw[thick] (0, 0) -- ++(60:\a) -- ++(-60:\a) -- cycle;
        \draw[thick] (60:0.5 * \a) -- ++(0:0.5 * \a) -- ++(-120:.5*\a) -- cycle;
        \draw[thick] (60:0.5 * \a) ++(-60:0.25 * \a) -- ++(60:0.25 * \a) -- ++(-60:.25*\a) -- cycle;
        \filldraw (0, 0) circle (0.06) node[below] {$A$};
        \filldraw (0:0.5 * \a) circle (0.06) node[below] {$C$};
        \filldraw (0:\a) circle (0.06) node[below] {$B$};
        \filldraw (0:0.5 * \a)+(120:0.25*\a) circle (0.06) node[left] {$D$};
        \filldraw (0:0.5 * \a)+(60:0.25*\a) circle (0.06) node[right] {$E$};
        \filldraw (0,0)+(60:0.5*\a) circle (0.04) node {};
        \filldraw (0.25*\a,0)+(60:0.5*\a) circle (0.04) node {};
        \filldraw (0.5*\a,0)+(60:0.5*\a) circle (0.04) node {};
    \end{tikzpicture}
}

\taskpic{
    В машине Атвуда (см. рис.) массы грузов $m_1$ и $m_2$, блок и нить невесомы, трение
    отсутствует. Вначале более тяжёлый груз $m_1$ удерживают на высоте $h$ над горизонтальной плоскостью,
    а груз $m_2$ стоит на этой плоскости, причём отрезки нити, не лежащие на блоке, вертикальны. Затем
    грузы отпускают без начальной скорости. Будем считать, что удары грузов о плоскость являются абсолютно
    неупругими, а нить --- гибкой, неупругой и нерастяжимой. Ускорение свободного падения
    равно~$g$, блок находится достаточно далеко от грузов.\\
    а. С какой скоростью груз $m_1$ ударится о плоскость?\\
    б. На какую максимальную высоту поднимется груз $m_2$?\\
    в. Какую скорость будет иметь груз $m_1$, только оторвавшись от плоскости?\\
    г. На какую максимальную высоту поднимется груз $m_1$ после первого удара?
}{
    \begin{tikzpicture}[thick]
        \draw[platform] (0, 3.2) -- (2, 3.2);
        \draw (1, 2.5) circle (0.5cm);
        \draw (0.5, 2.5) -- (0.5, 1.5);
        \draw (1.5, 2.5) -- (1.5, 0.5);
        \draw (1.4, 0.5) rectangle ++(0.2, -0.5) node[right, midway, blue] {$m_2$};
        \draw (0.4, 1.5) rectangle ++(0.2, -0.5) node[left, midway, blue] {$m_1$};
        \draw[platform] (2.5, 0) -- (-0.5, 0);
        \draw[<->, blue] (0.5, 1) -- (0.5, 0) node[left,midway] {$h$};
        \draw[very thick] (1, 2.5) -- (1, 3.2);
        \draw[fill = black] (1, 2.5) circle (0.05cm);
    \end{tikzpicture}
}

\end{document}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
